<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Письмо Батырь-Гирей-султана — бригадиру Бринку. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==''Письмо Батырь-Гирей-султана — бригадиру Бринку.''==

Предъ симъ съ вами, пріятелемъ моимъ, кромѣ поставленной дружбы, ничего иного не было. Касательно-жь о происшествіи какъ въ горахъ, такъ и въ прочихъ сторонахъ, то мои люди, бывшія тамъ для развѣданія, подъ видомъ нѣкоторыхъ дѣлъ, привезли извѣстіе, что черкескіе абазинцы готовятся сѣсть на лошадей и дѣлать противности, о чемъ вамъ, почтенному пріятелю, и письмо сіе нарочно посылаю, почему надобно карауламъ, стоящимъ при Кубани, имѣть должную осторожность, а я въ горы выѣзжаю, однако и оттуда не оставленъ буду увѣдомленіями. Что-же я предъ симъ писалъ къ вамъ, почтенному пріятелю, то о стараніи имѣть осторожность.

P. S. Что я послалъ двухъ людей къ братцу своему, и славному хану, то по сю пору еще не имѣю никакого извѣстія и люди еще тамъ, а что о горскихъ происходятъ такіе не хорошіе слухи, то я потому и выѣзжаю, оставляю по себѣ въ Тамани моего Мегметь-агу, поруча ему какъ всѣ дѣла, такъ и войска.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
